[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({fcc82a7e-ad0fbcd3})
# 3 问题的手动关闭

[comment]: # ({/fcc82a7e-ad0fbcd3})

[comment]: # ({b515e9ec-0eef1445})
#### 概述

通常在触发器状态由“问题”变为“OK”时，问题事件会自动解决，但在某些情况下，可能很难确定问题是否已经通过触发器表达式得到解决。在这种情况下，问题需要手动解决。

例如，*Syslog*可能会报告为了获得最佳性能需要调整一些内核参数。在这种情况下，故障会报告给Linux管理员，他们会修复故障并手动关闭。

只有触发器启用了*允许手动关闭*选项，问题才可以手动关闭。

当一个问题“手动关闭”时，Zabbix会为Zabbix服务器生成一个新的内部任务。然后*任务管理器*进程执行这个任务，并在问题事件关闭后生成一个OK事件。

手动关闭一个问题并不意味着底层的触发器再也不会进入”问题“状态。触发表达式会重新评估并可能产生一个问题，如：

-   当任何包含触发器表达式的监控项收到新数据时（请注意，节流预处理步骤丢弃的值不被视为已接收，也不会导致重新评估触发表达式）；
-   当表达式中使用基于时间的函数时。所有基于时间的函数的列表可以在[触发器页面](/manual/config/triggers)找到。

[comment]: # ({/b515e9ec-0eef1445})

[comment]: # ({2fbf554d-ece5ae52})
#### 配置

手动关闭问题需要两步。

[comment]: # ({/2fbf554d-ece5ae52})

[comment]: # ({4176042c-8e977ac6})
##### 触发器配置

在触发器配置中，启用*允许手动关闭*选项。

![](../../../../assets/en/manual/config/manual_close_conf1.png)

[comment]: # ({/4176042c-8e977ac6})

[comment]: # ({e1f3d34d-229474e2})
##### 问题更新窗口

如果触发器配置了*手动关闭*标识的问题出现，你可以打开这个问题的[问题更新](/manual/acknowledges#updating_problems)弹窗手动关闭。

要关闭问题，勾选列表中的*关闭问题*选项并单击*更新*。

![](../../../../assets/en/manual/config/close_problem1.png)

所有必填输入字段都标有红色星号。

请求由Zabbix服务器处理。一般关闭问题只需要几秒钟。在*关闭中*的过程问题的状态显示在*监控* → *问题*里。

[comment]: # ({/e1f3d34d-229474e2})

[comment]: # ({12cc3b3c-a2933506})
#### 验证

可以通过以下方式确认一个问题已经被手动关闭了：

-   在事件详细信息里，通过*监控* → *问题*可以查看；
-   在通知消息里使用宏{EVENT.UPDATE.HISTORY}会提供该信息。

[comment]: # ({/12cc3b3c-a2933506})
